<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Расписание войскам, находящимся в Украине под командою князя Прозоровского. 8 сентября 1776 г. въ Полтаве. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 53. РОСПИСАНIЕ ВОЙСКАМЪ, НАХОДЯЩИМСЯ ВЪ УКРАЙНѢ, ПОДЪ КОМАНДОЮ КН. ПРОЗОРОВСКАГО.==

{{p|81}}

{{Right2|<small>Сентября 8-го дня 1776 г. въ Полтавѣ.</small>}}

[[File:3308-81.jpg|585px|thumb|center|]]
[[File:3308-82.jpg|585px|thumb|center|]]
[[File:3308-83.jpg|585px|thumb|center|]]
[[File:3308-84.jpg|585px|thumb|center|]]
[[File:3308-85.jpg|585px|thumb|center|]]
[[File:3308-86.jpg|585px|thumb|center|]]

Корпусъ по лѣвую сторону Днѣпра подъ командою генералъ-поручика князя Прозоровскаго.

При Александровской крѣпости.

Генералитетъ. Полки. Генер.-маіоръ Леонтьевъ. Генер.-маіоры: Шестаковъ. Рейзеръ, а до прибытія его бригадиръ Нарышкинъ. Генер.-маіоръ кн. Волконскій, Генер.-маіоры: Нащокинъ, Кн. Голицынъ.	1-я часть въ командѣ генералъ-поручика Олсуфьева. Драгунскіе: Кинбурнскій. Таганрогскій. Ахтырскій гусарскій. Пѣхотные: 1-й Московскій. 2-й Московскій. Суздальскій. Ярославскій. Ростовскій. 2-я часть въ командѣ генералъ-поручика Озерова. Чугуевскій казачій. Пѣхотные: Ряжскій. Орловскій. Днѣпровскій. Бутырскій. Тульскій. Изъ всѣхъ пѣхотныхъ полковъ составлено будетъ гренадерскихъ 5 баталіоновъ. Малороссійскихъ казаковъ 1,000. Оному корпусу назначаются маршруты подъ № 1 до крѣпости Александровской, а подъ № 2 до Перекопской линіи. {{p|82}} Маіоръ Нилусъ. Полевой артиллеріи: Пушекъ. 12-ти фунтовыхъ 3. 6-ти фунтовыхъ 1. Единороговъ полукартаульныхъ 6. Изъ Кіева генералъ-маіору Ливену велѣно доставить: пушекъ 12-ти фунтовыхъ 7, 6-ти фунтовыхъ 9. Единороговъ полукартаульныхъ 2.

Полевая аптека съ медицинскими чинами. Отъ генеральнаго штаба оберъ-квартирмейстеръ Фокъ, а въ добавокъ къ нему велѣно прислать оберъ-квартирмейстеру Бердяеву всѣхъ находящихся при немъ генеральнаго штаба чиновъ. Коммиссаріатскаго департамента кригсъ-цалмейстеръ съ коммиссіею 1. Отъ провіантской коммиссіи провіантмейстеры Шубинскій и Синельниковъ.

Деташаментъ при Петровской крѣпости, подъ командою генералъ-маіора графа де-Бальмена.

Бригадиръ Хорватъ, при конницѣ. Полковникъ Шалыгинъ. Гусарскіе: Изюмскій; два эскадрона бывшаго Московскаго легіона. Донецкаго пикинернаго 3 эскадрона. Донской полкъ съ новой линіи отъ генералъ-маіора Черткова. Казачья команда бывшаго Петербургскаго легіона. Пѣхотные: Троицкій, Азовскій: Изъ оныхъ гренадерскій баталіонъ. Артиллеріи: Пушекъ: 12-ти фунтовыхъ 4; 6-ти фунтовыхъ 4. Единороговъ: Полукартаульныхъ 2; Четверть картаульныхъ 2. Всѣ понтоны, какъ изъ Самары, такъ и изъ крѣпости св. Елисаветы, кои и переправить въ Новыхъ-Кайдакахъ и соединяются при Самарѣ.	Оному маршрутъ подъ № 3 до крѣпости Петровской, а оттуда до Шунгаръ, подъ № 4, гдѣ по понтонамъ перейтить можетъ. {{p|83}}

На рѣкѣ Волчей въ околичности сухихъ и мокрыхъ Яловъ, подъ командою генералъ-маіора Сатина. Украинскій гусарскій. Отъ слободскихъ полковъ шестые эскадроны. При вершинѣ рѣки Кальміуса: Украискаго; Острогожскаго. При Барвенкиной ??ѣнкѣ: Сумскаго. Отсюда отдѣлять къ К?енному торцу при офицерѣ 40 человѣкъ. При рѣчкѣ Т?рнахъ Харьковскаго. При Кильченѣ Ахтырскаго. Изюмскаго полка шестой эскадронъ въ разсужденіи, что полкъ недавно пришелъ съ похода и оттого недостаетъ много лошадей, остается въ ихъ квартирахъ укомплектовавъ полкъ. Отъ себя отдѣляетъ посты въ надобныя мѣста и имѣетъ стражу во внутри и вѣрную коммуникацію, также содержитъ бывшихъ запорожцевъ въ почтеніи.

По правую сторону Днѣпра корпусъ генералъ-поручика Текеллія. При Екатериненскомъ шанцѣ.

Генер.-маіоръ Лопухинъ.	Гусарскіе эскадроны: Нововенгерскаго 3; Молдавскаго 3; Далмацкаго 3; Македонскаго 2; Астраханскаго драгунскаго 5; Донской Сулина полкъ. Сей лагерь назначенъ примѣчать на Бендеры и связь имѣть по Бугу съ лагеремъ при Кизикерменѣ.

Лагерь при Кизикерменѣ въ удобномъ мѣстѣ.

Генер.-маіоръ Чорба, при конницѣ. Генер.-маіоръ кн. Багратіонъ. Волжскаго гусарскаго 4 эскадрона. Пикинерныхъ эскадроновъ: Елисаветградскаго 4; Днѣпровскаго 3. Пѣхотные: Козловскій; Смоленскій. Сей лагерь примѣчаетъ Очаковъ, а въ въ случаѣ надобности и обратиться къ Крыму способенъ. {{p|84}}

Старовенгерскаго гусарскаго 2 эскадрона. Егерскіе баталіоны: 1-го подполковн. Юргенса; 2-го маіора Деева. Донской Пушкарева полкъ. Полевой артиллеріи, которая была при Кайдакахъ. Пушекъ 12-ти фунтовыхъ 4. Изъ коихъ двѣ со всею принадлежностію отправить тотчасъ въ лагерь на Кильчень въ команду маіора Нилуса, а на мѣсто ихъ изъ Елисавета отправить 2. Единороговъ полукартаульныхъ 2. Оные по приближеніи войскъ соединяются съ ген.-пор. кн. Прозоровскимъ.

При Никитенскомъ перевозѣ въ лагерѣ при исправномъ штабъ-офицерѣ.

Днѣпровскаго пикинернаго 2 эскадрона.	Наблюдать, чтобы изъ бывшихъ запорожцевъ бродяги никакихъ непристойностей не дѣлали.

Новосербскаго гусарскаго эскадроны: При Миргородѣ 2; Въ Семленскѣ	2. Оные оставляются въ примѣчаніи польской границы и дезерціи.

Въ Кинбурнѣ подъ командою полковника Репнинскаго.

Пѣхотные: Елецкій; Брянскій. Донскіе: Грекова; Денисова. Малороссійскихъ казаковъ 525. Полевой артиллеріи: пушекъ 12-ти фунтовыхъ 8; 8-ми фунтовыхъ 5; 5-ти фунтовыхъ 5. Единороговъ полукартаульныхъ 2. По приближеніи войскъ отдѣлить можно гренадерскій баталіонъ и два полка казачьихъ, а прочіе остаются на стражѣ Кинбурна отъ Очакова. {{p|85}}

Въ резервномъ корпусѣ подъ командою генералъ-маіора Гудовича, который переходитъ рѣку Днѣпръ при Кременчугѣ и становится лагеремъ при правовѣрной Покровской.

Генер.-маіоръ Милорадовичъ. Подполковникъ фонъ Бритманъ. Пѣхотные: 3-й гренадерскій; Муромскій; Старооскольскій; Сѣвскій. Малороссійскихъ казаковъ 2000 коихъ лагаремъ поставить при рѣкахъ Сухой, Камышеватой, или при Грамоклеи. Полевой артиллеріи, которая была въ лагеряхъ при крѣпости св. Елисаветы: пушекъ 12-ти фунтовыхъ 6; единороговъ полукартаульныхъ 2. Оный способенъ какъ подкрѣпить при Екатерининск. шанцѣ, такъ и по всему Бугу, а въ случаѣ и къ Кизикерменю обратиться въ Крымъ, а въ крѣпости св. Елисаветы магазинъ. Казаки дѣлаютъ связь межь лагерей Екатерининскаго и Кизикерменевскаго.

Въ Польшѣ, въ корпусѣ генералъ-маіора Ширкова, между Янова и Полоннаго.

Пѣхотные: Пермскій; Апшеронскій. Бѣлорусскій гусарскій слѣдуетъ въ Варшаву. Малороссійскихъ казаковъ 446. Артиллерійская команда.

Въ крѣпостяхъ	Керчи и Ениколѣ, подъ командою генералъ-маіора Борзова.

Пѣхотные: Тамбовскій; Бѣлевскій. Гарнизонные баталіоны: 1-й Ростовскій; 2-й Азовскій. Артиллерійская и инженерн. команды. Компанейскихъ полковъ команда Албанскаго войска по послѣднему рапорту 944. Оные остаются свой постъ сохранять.

На Кубанской степи въ деташементѣ бригадира Бринка.

Бриг. Жандръ, при конницѣ. Гусарскіе: Астраханскій; Старосербскій; Бахмутскаго 5 эскадрон. {{p|86}}

Бригад. Ушаковъ. Драгунскіе: Смоленскій; Астраханскаго 5 эскадр.; Таганрогскаго 3	эскадр. Пѣхотные: Курскій; Бѣлозерскій. Донскіе: Кутейникова; Барабанщикова; Яновскаго. Полевой артиллеріи. Пушекъ: 12-ти фунтовыхъ 2; 6-ти фунтовыхъ 2; 3-хъ фунтовыхъ 6. Единороговъ: Полукартаульныхъ 2; Четвертькартаульныхъ 6.

Кирасирскій полкъ остается при своихъ квартирахъ какъ тяжелый, а при томъ по надобности и впредь куда обратить можно.

Компанейскіе три полка за неуформированіемъ остаются въ квартирахъ.

Отъ Бахмутскаго поселеннаго полка приказано нарядить и готовыми имѣть пять эскадроновъ, которые могутъ быть обращены по надобности.

Двуротныя команды назначены:

Изъ 28-ми ротъ прибывшихъ въ Украйну съ генералъ-маіоромъ княземъ Багратіономъ отъ полковъ нижегородской и казанской дивизій, оренбургскаго и астраханскаго корпусовъ по двумъ повелѣніямъ его свѣтлости князя Григорія Александровича, прикомандированы цѣлыми командами въ полки, въ кои больше людей недостаетъ 20	ротъ.

Сверхъ того:

Въ Полтаву для содержанія карауловъ 2	роты.

Въ бывшую Сѣчу въ разсужденіи что въ находящихся тамъ двуротныхъ командахъ людей состоитъ весьма малое число 4	роты.

Въ Новые Кайдаки 2 роты.

Отъ 6-ти полковъ московской дивизіи за укомплектованіемъ полковъ по десяти ротному числу оставлены на старой линіи при штабъ-офицерѣ въ Китай городкѣ, въ Царичинкѣ, въ Борисоглѣбской до Алексѣевской 12	ротъ.

Отъ стоящихъ въ Украинской дивизіи полковъ:

Въ Старосамарскомъ ретраншаментѣ 2 роты.

Въ Бѣлевской крѣпости 4	роты.

Въ Полтавѣ у содержанія городоваго караула и при коммиссіяхъ 4 роты.

Въ бывшей Сѣчи 8 ротъ.

Въ Курскѣ и Рыльскѣ при	карчебной коммиссіи Троицкія 2 роты. {{p|87}}

На мѣсто коихъ прибывшіе теперь изъ Кіева обращены въ полкъ:

Въ ихъ непремѣнныхъ квартирахъ въ разсужденіи малаго числа людей 12 ротъ.

Надъ сими ротами здѣсь въ Полтавѣ и на старой линіи команда поручена полковнику Таубе.

Въ росписаніе не полагаются генералъ-маіоры:

Булацель — остается въ селеніяхъ Чугуевскаго казачьяго полка.

Депрерадовичъ — остается въ селеніи, сдаетъ Бахмутскій гусарскій полкъ.

Каковинскій — не прибылъ къ дивизіи.

Князь Андрей Прозоровскій — въ Полтавѣ болѣнъ.

Аполлонъ Волковъ — въ отпуску по указу военной коллегіи.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
